[HisenseRD.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HisenseRD.jpg "fig:HisenseRD.jpg")

**海信集团**是一家成立于1969年电子信息产业[集团公司](../Page/集团公司.md "wikilink")，主要投资[家电](../Page/家电.md "wikilink")、[通讯](../Page/通讯.md "wikilink")、[信息](../Page/信息.md "wikilink")、[房地产](../Page/房地产.md "wikilink")、[商业等产业](../Page/商业.md "wikilink")。海信拥有海信电器（）和[海信家电](../Page/海信家电.md "wikilink")（、）两家[上市公司](../Page/上市公司.md "wikilink")，并持有**海信**（Hisense）、**科龙**（Kelon）和**容声**（Ronshen）三个品牌。目前，海信在[南非](../Page/南非.md "wikilink")、[匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")、[法国等拥有生产基地](../Page/法国.md "wikilink")，在[美国](../Page/美国.md "wikilink")（北美總部位於[亞特蘭大](../Page/亞特蘭大.md "wikilink")）、[欧洲](../Page/欧洲.md "wikilink")（歐洲總部位於[杜塞爾多夫](../Page/杜塞爾多夫.md "wikilink")）、[澳洲和](../Page/澳洲.md "wikilink")[新西蘭](../Page/新西蘭.md "wikilink")（南半球總部位於[墨爾本](../Page/墨爾本.md "wikilink")）、[日本](../Page/日本.md "wikilink")（總部位於[東京](../Page/東京.md "wikilink")）等地设有销售机构，产品远销[欧洲](../Page/欧洲.md "wikilink")、[美洲](../Page/美洲.md "wikilink")、[大洋洲](../Page/大洋洲.md "wikilink")、[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")、[东南亚等](../Page/东南亚.md "wikilink")100多个国家和地区。海信集团的控股权属于[青岛市国资委](../Page/青岛市.md "wikilink")
。

## 历史

1969年9月，海信的前身“青岛无线电二厂”成立，职工10余人，生产[半导体](../Page/半导体.md "wikilink")[收音机](../Page/收音机.md "wikilink")。

1970年4月，超外差式“红灯牌”501型晶体管台式收音机研制成功，8月，研制出[山东省第一台电子管式](../Page/山东省.md "wikilink")14英寸电视机，填补了山东省的空白。1978年9月，首台CJD18型[彩色电视机出产](../Page/彩色电视机.md "wikilink")。

1979年2月，青岛电视机总厂成立，并被国家确定为电视机定点生产厂。1982年，完成了由[广西路](../Page/广西路.md "wikilink")22号到[江西路](../Page/江西路.md "wikilink")11号的搬迁。1985年4月，企业实现了第一次腾飞。主要技术经济指标列全省电子业、全国电视业第一位。

1992年，年仅35岁的[周厚健执掌帅印](../Page/周厚健.md "wikilink")，出任厂长，海信进入快速发展壮大时期。1993年3月，投资2000万元，生产商用[收款机](../Page/收款机.md "wikilink")，成为中国最大的生产厂家。

1994年，海信集团公司成立。1995年7月，研究所升级为技术研究中心，并成为国家级技术研究中心。

1996年，以四川[长虹电器为首的数个中国电视机厂家大幅下调价格](../Page/长虹电器.md "wikilink")，引发行业[价格战](../Page/价格战.md "wikilink")，很多地方性生产商陷入危机。海信反其道而行之，宣布不降价保证质量，之后成功度过难关并发展壮大。

1997年4月，海信电器[股票上市](../Page/股票.md "wikilink")，给海信带来了新的发展机遇。同年海信变频空调上市，被[中国消费者协会授予行业唯一](../Page/中国消费者协会.md "wikilink")“零投诉”空调品牌。

1998年，海信名列中国电子百强企业中第七位，1999年2月，获得[中国驰名商标](../Page/中国驰名商标.md "wikilink")。

2000年4月18日，海信新的VI启用，“国际化、科技感、亲和力”海信赋予了自己新的内涵。

2000年9月，海信与[日立製作所签定CDMA项目合作协议](../Page/日立製作所.md "wikilink")，联袂进军第三代数字移动通讯领域。

2001年4月，海信电视、空调、计算机成为[免检产品](../Page/免检产品.md "wikilink")，荣获免检证书。2001年9月，海信电视荣获“国家质量奖”，海信电视、空调、计算机成为首届[中国名牌](../Page/中国名牌.md "wikilink")。海信大厦、海信信息产业园建成，海信经营环境发生了质的变化，海信获得了空前的发展。

2002年4月25日，第180万套海信[变频](../Page/变频.md "wikilink")[空调下线](../Page/空调.md "wikilink")；5月，控股北京“雪花”，海信建立了完备的冰箱生产基地，海信电视、空调、手机、冰箱首批通过“[CCC](../Page/CCC.md "wikilink")”权威认证。

2002年8月15日，“三园一厦”大工业格局全面形成。

2005年3月6日，海信集团与德国博世－西门子家用电器集团（[博西家电](../Page/博西家电.md "wikilink")）在京正式签订协议并发表联合声明，双方历时六年的商标争议终于划上一个圆满的句号：HiSense回到海信。

2005年10月底，周厚健董事长荣获首届“中国杰出质量人”称号。

2006年10月18日 ，全球首款超薄[双网双待手机D](../Page/双网双待.md "wikilink")806在海信研制成功。

2008年，取得[澳大利亚网球公开赛主场馆之一的](../Page/澳大利亚网球公开赛.md "wikilink")[墨尔本综合体育馆冠名权](../Page/墨尔本综合体育馆.md "wikilink")，命名为海信体育馆。

2011年8月16日，海信集团在北京宣布，推出全球第一款个人智能电视——I’TV（我的个人电视）；这是一款植入了“电视芯”的平板电脑，可以使使用者自由地移动观看电视。

2013年，海信在SINO CES上，展出了業內首創的無屏電視（透明3D電視，）概念產品。\[1\]

海信集团在消费类电子产品的基础上急速扩张，立志于在家用电器、电脑、通信等方面成为地区性的领导者。\[2\]这个策略促使海信布局研发中心和工业园区，投入大量资金。\[3\]

2015年7月,
海信以2370万美元购入[夏普在墨西哥的电视工厂](../Page/夏普.md "wikilink")，并可以在南北美使用夏普品牌到[2020年](../Page/2020年.md "wikilink")[12月31日](../Page/12月31日.md "wikilink")。

2016年法國歐洲國家盃(UEFA EURO)全球贊助商之一。\[4\]

2017年4月6日，國際足聯和海信集團在北京共同宣佈，海信集團將斥資近1億美元，成為2018年俄羅斯世界盃官方贊助商。 \[5\]

2017年11月14日海信集團斥資129億日圓（折合8.8億港元），收購東芝電視機事業子公司「東芝映像解決方案」（Toshiba Visual
Solutions Corporation，簡稱TVS）的95%股權。
海信電器將享有東芝電視產品、品牌、運營服務等業務，同時取得東芝電視全球40年品牌授權，在2018年2月底前完成交割。

## 产品

2012年，海信液晶電視銷量佔有率為16.35%，連續第九年中國銷量第一；海信、容聲兩大品牌冰箱累積零售量佔有率為17.1%，中國銷量第二。除此之外，海信智能交通簽單額為中國銷量第一；海信光通信產業接入網光模塊中國佔有率突破50%，國際佔有率近30%，全球第一\[6\]。

2015年1月6日,在美國拉斯維加斯開幕的CES(國際電子消費展)上,海信（Hisense）推出名為“ Vidaa
Max”的激光影院，在18英寸距離下能夠投影出100英寸的屏幕。\[7\]

2016年1月6日,在美國拉斯維加斯開幕的CES(國際電子消費展)上，海信首次發佈8K ULED電視MU9800U以及ULED
3.0技術全系新產品，包括量子點曲面電視K7100UC、超薄曲面MU8600U，和超薄平面MU7000 \[8\]

2017年1月6日,在美國拉斯維加斯開幕的CES(國際電子消費展)上,海信發佈100英吋 4K HDR 雙色激光電視 \[9\]

2017年6月7日,海信雙屏手機A2在上海新國際博覽中心舉辦的亞洲消费電子展(CES Aisa 2017)亮相 \[10\]

## 科研成果

  - 视频处理芯片设计技术
  - 液晶模组
  - 数字家庭系统
  - 变频技术
  - 移动终端设计技术
  - 智能交通
  - 快速热循环注塑成型技术

## 参考资料

<references/>

## 外部链接

  - [海信集团有限公司](http://www.hisense.com/)

[Category:家用電器品牌](../Category/家用電器品牌.md "wikilink")
[Category:中國電子公司](../Category/中國電子公司.md "wikilink")
[Category:1969年成立的公司](../Category/1969年成立的公司.md "wikilink")
[Category:中国家用电器制造商](../Category/中国家用电器制造商.md "wikilink")
[Category:青岛公司](../Category/青岛公司.md "wikilink")
[Category:显示科技公司](../Category/显示科技公司.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国国有企业](../Category/中华人民共和国国有企业.md "wikilink")
[Category:青岛工业](../Category/青岛工业.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.  <http://www.uefa.com/uefaeuro/news/newsid=2323656.html>

5.

6.

7.

8.

9.

10.